\sectioncentered*{Список использованных источников}
\addcontentsline{toc}{section}{Список использованных источников}

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
  \item Потребительские расходы домашних хозяйств Беларуси [Электронный ресурс]. 
  – Электронные данные. – Режим доступа: \\http://www.belstat.gov.by
  \item Язык программирования Koltin [Электронный ресурс]. 
  – Электронные данные. – Режим доступа: https://ru.wikipedia.org/wiki/Kotlin
  \item Koltin Documentation [Электронный ресурс]. 
  – Электронные данные. – Режим доступа: https://kotlinlang.org/docs/reference/
  \item Spring Framework [Электронный ресурс]. 
  – Электронные данные. – Режим доступа: https://ru.wikipedia.org/wiki/Spring\_Framework ;
  \item Кларенс Хо, Роб Харроп. Spring 3 для профессионалов. --- М.: \mbox{<<Вильямс>>}, 2012. — 880 с.
  \item AngukarJS [Электронный ресурс].
  – Электронные данные. – Режим доступа: https://ru.wikipedia.org/wiki/AngularJS
  \item Машнин Тимур Сергеевич, Машнин Тимур Сергеевич. Технология Web-сервисов платформы Java. 
  --- С.: БХВ-Петербург, 2012. --- 560 с.
  \item Аналитические технологии для прогнозирования и анализа данных [Электронный ресурс]. 
  – Электронные данные. – Режим доступа: \\http://www.neuroproject.ru/forecasting\_tutorial.php
  \item Н. А. Садовникова, Р. А. Шмойлова. Анализ временных рядов и прогнозирование.
  --- М.: Московский финансово-промышленный университет <<Синергия>>, 2016 --- 152 с.
  \item Э. Гамма, Р. Хелм, Р. Джонсон, Дж. Влиссидес. Приемы
  объектно-ориентированного проектирования. Паттерны проектирования. --- Питер,
  2007 --- 366 с.
  
\end{enumerate}